這故事寫到最後一字，叫作遺書。

(一)
「我只願面朝大海，春暖花開。」
所有人將它認為是很明亮的詩，實際上它背後是非常絕望的。
_____________________________________________________

踏入25歲之齡，女生開始煩婚姻，煩事業，煩家庭，一堆堆的重擔加在肩膀上，那是沈重的刀刃，早晚有一天會把人給砍死。

[candy,thank you你啊！成日要你幫我執手尾，下次我一定會幫返你架。］

同事bonnie是公認的女神，眼睛不是很大，但媚惑的眼神早已迷倒了一班裙下之神。每天下班都會有不同的男生駕著名車來接放工，然而每天她都會重覆著同一句對白,我也早已對她那句感謝盲目了。

[得啦，你走啦，下面唔停得車架。]

我繼續望著電腦螢幕，無奈地笑一笑，心想趕緊把工作完成，就可以跟男友見面。

跟kevin一起已經兩年，感情平淡得像對老夫老妻，旁人都羨幕我這個平庸的女生能找到個如此高質素的男友。
他，待我很好，會記得有什麼東西我是不吃的。
會留意著天氣變化，提醒我穿衣。
會為我焗紅棗黑糖茶，減輕我來經的痛楚。

他，高薪厚職，外表俊朗，身型高大。
相比起我,我也會暗暗覺得bonnie與他比較相襯。

[想食咩呀？]男友温柔的問道。
[你會唔會有一日唔要我架？]
[又亂諗野，你知我唔會架。]
[但我又唔靚，身材又唔好，又唔叻，你是但係街都揾到好過我嘅人，你真係確定自己唔會變心？]
[唔會。]

嗯，真好。
直到今天，我依然記得kevin 當日的肯定，那句承諾多麼的動人。

(二)
[有家人的，叫家。只有自己一個的，叫做屋子。]

_____________________________________________________
Kevin送我樓下，就急急離開。
我多想說一句留下陪我，未來得及就已經眼看他的車子駛遠了。

一個人回到屋子，面對的寂靜我也早已習為常。
爸媽離婚後，各有各的新生活，我更像是他們留下的包袱。
爸爸已成了別人的父親，媽媽亦享受著幸福的戀愛。
只得我一人，還住在從小長大的屋子裡，每天懷念著以前。

［女啊！講過幾多次睇電視要開燈，睇壞眼呀。］
［羅漢果湯，有益啊，唔鐘意都要飲。]
[做咩咁夜返屋企？係咪打得少？]
[第日大個嫁唔出咪唔好嫁，爸爸養你一世。]

那舊時光的聲音仍然圍繞著早已不是家的屋子中，我緩緩打開電視機，只想有一點聲音，讓我感受好些，至少，在閉上眼的時候，我可以騙過自己，我不是孤獨的。

梳洗後，無聊地把玩著電話，沒有未讀訊息，一個也沒有。男友在線上，卻沒有找過我。
是失望，但也早已習慣。
我一直希望扮演著好女友的角色，盡量不打擾，不痴身，不煩人。
明明是一個沒有安全感的人，卻裝作著獨立自主。
就是不想把自己的壓力轉移至另一人身上。
最後，成為了自己小時候最討厭的那些女生。

那夜，我不知不覺中就睡著了。
在夢中，我仍舊跟爸媽在餐桌前吃晚飯，爸爸仍舊是從前的仁慈，媽媽也同樣的温柔為我挑魚骨。
一切是多麼的美好，願我在夢中繼續做你們的寶貝。

好似好勁咁，留名

LM睇故

（三）
[一件小事是小事，一百件小事那可會殺人的。]
________________________________________________________

周六，男友帶著我到澳門遊玩，在玩樂方面，他從不吝嗇，幾千元一晚的酒店房，他付錢時面不改容，我卻會計較著早餐費，計較著免費升級，這就是我們的分別。

酒店的房間豪華得令人驚嘆，浴缸周圍只有透明玻璃，毫不隱藏。露台隔著一片落地玻璃，居高臨下看著澳門，顯得隔外可悲。擁有如此華麗建築的地方，竟然會承受不住一個颱風。

[唔知係咪岩岩啲馬介休，我有啲肚痛，你等等我，好快帶你出去玩。]

Kevin邊說邊走向廁所，連平日跟身的電話都放在床上。

叮，叮，叮，叮
Kevin 電話不斷發出聲響，是whatsapp 的提醒。

[BB,幫我拎電話入黎吖。]
[哦，知道。]

電話拿起的一刻，我像是看到天大的秘密。

-我要大三巴豬肉乾- bibi
-幾時返黎？- Bibi
-聽晚食唔食飯？- bibi

對於bibi 這個名字，我熟悉得很。
是他的前任，我和kevin 一年前已經為了bibi 吵了一架，那次我地足足冷戰了一個月，過後他答應我永不聯繫。
想不到一年後，這個bibi仍舊在。

我忍著錯愕的心情把電話拿給kevin,或者他也察覺到氣氛有點不對 ，沒有說話。
我沒有發瘋的問他為什麼，只是緩緩的替他關上門。
控制著自己別讓眼淚留下來。

或許是我在他面前太過自卑，引致自尊心作祟，偏不把最脆弱的一面呈現於他眼前。
滴水穿石，才會導至今天的地步。

Lm

有冇文

留名

故呢

個引號睇到好唔舒服
可以試下照打返依個
入word取代[ ]為「」
唔阻打文流暢度又可以用返正常符號

一鍵留名

海子